Het effect was zo dat de arme jeugd nauwelijks wist of hij het meeste genot of pijn voelde, want terwijl zijn dekens van een brandende hitte waren, vloog de warmte naar de tegenovergestelde gedeelte, dat zo heerlijk in de dokter was gevouwen strelende hand.
Hij vermaalde zijn tanden met plezier en pijn, stopte hij schreeuwde het uit, maar snikte en kreunde van de overdaad aan ondefinieerbare gevoelens.
De dokter hield nooit op met hem de les te lezen, voortdurend op de schoonheden van zijn mooie jonge neef en de scène in het prieel.
Hij dacht maar van haar, van haar mooie roze kleine spleet zo zoet overschaduwd met zachte donzige korte krullen; hoe ze hem zo lieflijk had gestreeld lul, tot hij een deining en een huivering voelde, een andere, een sensatie alsof hij zou aflopen, een korte kreet, een ademtocht.
Wild en hij stootte zijn lid krachtig neer op de warme hand van de dokter, hij sloot zijn ogen, hij voelde de roede niet, hoewel de arts de slagen verdubbelde met alle kracht van zijn arm, en trok bloed bij elke snee.
